# Article LO3445-9

Dans les conditions et sous les réserves prévues au présent chapitre, les conseils départementaux de la Guadeloupe        et de Mayotte peuvent être habilités à fixer les règles applicables sur le territoire de leur département dans un nombre limité de matières pouvant relever du domaine de la loi ou du règlement, sous réserve des dispositions des quatrième et sixième alinéas de l'article 73 de la Constitution.
